設計撚想轉工，入黎傾下

20k 4年經驗 做event backdrop設計
呢份做左一年，好想轉工
跟住個廢柴老細學唔到野
又悶
有無同樣經歷巴絲

設計撚真係好痛苦
做左1年 14k 5天唔洗OT 好舒爽 但公司有審美有問題
做啲野出黎好柒
岩岩辭職

設計撚可以轉咩工

痴撚線, Sales成日拎我份野出去同個客人一齊ban
份野又唔係垃圾成咁

我都想知道,我真係唔介意減人工轉行
但無方向

我都好想轉行
但唔知自己可以做咩

D野改完又改
做左幾個月都仲係考緊果樣野
Designer 過完腦細審美眼光又要過個客

I know that feel

我等車牌夠期考定個的士牌

最無奈既係

我先係讀過design果個, 老細ban無所謂, 咁佢有經驗
On9 sales係唔撚識野架喎, 又無讀過design
岩, 食客都唔駛一定要識煮野食先可以比comment一道菜
但果道菜明明要係咸, 你話想食甜味
係創新定on9
我睇唔透
痴閪線

比班sales過一次,又要再比老細過一次,之後再比個客過一次

我都讀緊design 一諗到出黎要無限OT 仲要比人批鬥 就想死

巴打我真係明
無人信自己既專業
無人信自己咁樣畫係有原因
既然你地唔信我既專業咁我都唔做喇(任性辭職)

你入到間有水準既公司就唔會為改而改

suppose係同你同聲同氣

拎你份野去sell

而唔係拎你份野去ban

屌如果拎出去同個客一齊數一齊ban

我都識做sales

有無設計撚覺得香港審美真係好有問題
我出街見到啲廣告都眼痛
甚至有時大陸抄還抄 仲靚過香港嘅野

我覺得做呢行要接受其他人意見
唔係唔會有進步

但意見唔係呢種強姦性意見
唉越講越灰

自己做 ~

大陸budget多

簡單既野 做得靚 放大佢
就會好stunning

其實呢個時勢都係想有人會影黎打卡
幫個客免費宣傳

前排幫個客諗舞台點畫
畫果陣同我講無限budget
你老母畫完同我講
呢度可唔可以cut d
果度可唔可以cut d

唉無錢咪撚搞好過, 派錢比d 員工佢地仲開心

我初初出黎做野會係咁
會唔會係你份野真係有問題？

利申：15年設計撚

我都會咁反省
但分明(被)改完之後 比好多人睇都覺得唔改仲好
咁係咪 呢間公司唔應該再做落去

10份當佢有4份係要大改
無可能1 take過啦

但好多時都係問個sales個客想要咩
佢會講keypoint
咁我就就住佢講既野去畫
中晒架喎

然後佢會話可唔可以加grand既元素
我就問佢,你唔一早講?
呢個係沙灘theme
如果要grand一開波就唔應該行呢個方向

佢就會黑面
屌咁你一早講咪無事囉

最撚憎係佢心入面已經有一套
但唔會話你知佢既諗法

屌已經要諗個客諗咩
估唔到連自己人果套我都要諗埋

你係要轉公司 未必係轉行既! (我諗)

我成日都諗係我自己問題

唔關人地事

轉行一了百了

都唔細, 要轉就要快D轉

同女朋友要拉埋天窗

係咁，每間公司都係咁，d客愈改係愈醜，所以sale係好有責任減少修改次數。

我都明白sales好難做夾係中間

亦都明白sales跟足個客指示去做咪唔會出錯唔會比客屌

但如果係咁請佢返黎做咩, 我自己去開會自己去湊客咪搞掂

你個sale，新仔未到家，講唔到重點，
下次同佢傾你自己做多d功，睇間公司大概係要乜野，同埋問多d 個 sale ，講到明會畫乜先去做，重要重覆一次，寫晒落張紙度，佢ok先做野

而度係香港
講真比錢果個先係米飯班主
但亦都可能係自己設計得唔好
咁個客出錢，唔啱自己feel唔通要硬食
互相尊重就夠
總好過d客乜都話唔知你話事
然後諗完出黎就挑剔到暈踩到袋底泥

受教了

謝謝

唯有咁諗

多謝巴打

敢問大ching你覺得呢一行 係香港 仲岩唔岩後生做落去?

做 inHouse 無野學，輕鬆，但人工好低。
新仔迫住要去廣告公司學野。

開波好撚辛苦，食唔慣苦唔好入行。
香港老細唔當設計撚係人。
客又會不停改。

岩唔岩好睇自己
但比我再㨂，我會努力讀書，唔做design

再利申：我依家自己創業無做design相關既，但乜都自己做晒，識design 慳好多

我同你情況9成相似
以前做過下inhouse 乜都自己話事 過到下老細就得
但人工低
而家做agency 跟著個上司 諗d野好傳統
上網搵左reference 就一定要跟足
平時做埋d改稿包裝又好大陸
屌你可以係白字標楷體+背景青色溝橙色
完全放唔入portfolio
已經講左唔做
但老細不嬲好鍾意我咁 又想我留到請到人先
但而家都未見佢登ad

我inhouse老細都好鐘意我 留我唔想我走
但係比老細睇之前 隔左好幾個無taste既上司
d work最後柒到擺唔到入portfolio
諗真啲 再做落去都無意思
ching快都啲走啦 浪費時間

設計撚可以轉咩工 ？留名

睇完發覺自己環境都唔太差

細公司Design house 咩都接 咩都自己跟 自由度好大

In-house 就盡快跳出嚟 留係到冇意思

請唔請人? 嘿嘿

岩岩先比人輪完
係咁話要改，問佢改咩
佢又話自己唔係designer唔識

屌

最好就想你整幾個比佢慢慢揀,揀完再改

個個都想有一百個layout揀

打算讀完考政府工
純粹要張cert

讀左4年書 出黎做左3個月已經頂唔緊 感覺果4年係浪費哂
已經細公司 JOB唔多 但日日OT 星期六都要返去
11K
而家轉左工程狗 但都好過設計狗

可以咁樣轉工程狗??

直接辭左呢度
睇左一排JOBSDB 呢行實左做唔長

就揀左工程試下做

你本身識唔識工程野

請唔請人?

做咗三年，考緊車牌，一邊睇轉行啲嘢

same same

唔識 做緊助理
經理同老闆提議我去讀個HD
而家1516緊

辭唔辭工好呀
3年 17K 跟住個無美感老細學唔到野
send左十幾份CV都無咩反應

你地讀書果陣做左自己最想做既野
而家緊係要還啦

你見到有將來,公司又好

你咪讀parttime囉